純粹想發洩下

話說有朋友屋企人開藥房，近排唔駛返學得閒都有幫下佢哋手，自問我覺得佢間藥房都算良心，從來都唔賣水貨唔賣假野，亦唔會坐地起價嗰啲，仲要一路都有四圍可搵啲平嘅口罩返嚟俾大家，就算賺可能都係一盒賺幾十蚊，根本就連人工都未必賺得返。

但換嚟嘅結果係咩？啲人見到冇bfepfe就話你質量差，乜家陣全世界都用緊同一個標準咩？賣貴少少嘅口罩又俾人話係黑心，大佬啊一盒口罩嚟價185賣200咁都叫黑心？你係咪搞緊笑？？？？啲人仲要成日都覺得自己好正義好有道理咁，搞到我有時都唔明點解佢哋要做啲咁吃力不討好嘅事。可能大家覺得藥房好撚好賺，但其實旺角尖嘴好多賺好多嘅藥房都有溝水貨或者假貨先可以賺到咁撚樣，如果唔溝水貨假貨依啲咁嘅小藥房根本唔會賺到好多，啲嘢賣貴過大集團啲又俾人屌食水深，我真係dllm，大集團一次攞貨攞咁撚多啲廠緊係會平好多俾佢哋，有時佢哋賣嘅價都係同細藥房攞貨價差唔多咋on9！

好似理_依啲咁嘅大口罩商，之前俾藥房嘅建議零售價最就都$4x-60，姐係話佢哋成本可能只係三十幾或者更低，但自己直接放上hktvmall就賣$65一盒，話咩嚟價貴咗唔想大家食炒價乜乜柒柒所以嗰批唔俾藥房直接上hktvmall賣，啲人就即刻當佢地神咁拜，dllm啦，就算空運都唔駛貴咁多啦係咪啊，有冇諗過邊個先係趁住依個時勢賺得最多嗰個啊。仲有，佢哋嚟親貨都係得一兩箱，仲要唔知幾耐先嚟一次貨，機本上分完俾啲員工同留俾屋企人已經得返好少甚至係冇曬，咁賣條撚？放出黎2分鐘都冇撚曬啦

另外仲識啲人係做批發同行街，有個仲要只係大學生，佢哋話淨係賣口罩都賺咗廿幾三十萬，但我嗰fd？今個月駛唔駛填錢都未知啊。

認真想問下大家覺得邊個先係賺得最多？口罩商？批發？定係藥房？唔該大家(特別係嗰啲知啲唔知啲嘅傻閪)諗清楚到底邊個先係賺得最多，邊個先係黑心，邊個先係最抵屌。

其實已經忍咗但近排對得特別多閪人所以想發洩下，可能係我唔夠成熟所以先咁易嬲啦哈哈
Btw多謝浪費咁多時間睇到嚟依道嘅你

首先，香港藥房根本唔洗咁多間，你一係做街坊生意，一係做支那人生意

你個「朋友屋企人」要貼錢做嘅證明平時都唔方良心得去邊，儲唔到客源
我屋企附近個間真係做街坊生意嘅都只係賺少左，唔會去到蝕錢，賣嘅日常用品係平過連鎖超市添

口罩問題唔評論，公說公有理，婆說婆有理
但係你講到自己幾慘幾有良心，錢都賺唔返咁仲做? 唔好委屈自己啦